男子吐露港踩電動滑板車自炒 送院後不治

男子吐露港踩電動滑板車自炒 送院後不治

晚上8時許，一名男子於大埔吐露港花園附近的單車徑踩電動滑板車，其間失足翻側，倒地昏迷。救護員到場將他送院搶救，可惜最終不治，警方正調查意外原因。

男子大埔踏電動滑板車自炒 送院後不治

大埔吐露港花園3區單車徑，今日（2日）晚上8時許，一名男子踏電動滑板車時自炒倒地，頭部重創，血流披面陷入昏迷，熱心途人即時代為報警，又上前查看其傷勢，從旁打氣道：「保持清醒呀，救護車就快到」。救護員接報到場，為事主施行心外壓，並把他送往醫院搶救，惜終告傷重不治，其親友接到消息趕往醫院了解情況。警方正調查意外原因。
電動滑板車等電動可移動工具屬於「汽車」，惟運輸署不會為它們登記及發牌，在道路或私家路上使用未經登記的汽車，可能違反《道路交通條例》及《簡易程序治罪條例》，前者最高可處罰款1萬港元及監禁12個月，後者可處罰款500港元或監禁3個月。
街道上不時有人踏着電動車輛疾馳而過，更不時發生意外，惟一直未有法例規管買賣，故有專家及市民均認為，相關法例令人無所適從。有專家曾稱，電動車輛時速可達20、30公里，在現時規管方法及配套未完善情況下，不適宜在公眾地方行駛。即使用家在道路上無開動電源，只靠腳撐地前進，由於電動車輛具備電池及摩打，故亦屬違法，至於在私人地方使用電動滑板車則無問題。現時政府容許買賣電動車輛，又未有足夠宣傳，如果店方售賣時未作提醒，不熟悉法例的市民可能誤墮法網。

垃圾

rip

我仲諗住買架返工

仲要無燕梳，唉
真慘，有玩開既手足都帶返個頭盔

返工喎...

自己廢又學人玩 除咗抵死真係唔知講咩好

好似話單輪唔犯法

係咪班曱甴充撚哂搞到無頭盔用？

邊隻

都犯

搞到冇撚得踩 自己死好啦 用黎救命走佬架有時

灰色地帶（好似係）

成日係吐露港踩單車，見佢地真係當自己Ironman咁撞唔死，又快又左穿又插，仲要空裝上陣。

似大陸周街都係果款機車

好彩冇累人累物

每次喺街見人踩都形住佢地會炒車...

最撚唔鍾意呢種電動車入電梯
果粒鋰電一燒未二十秒實毒死

直上西天打卡

我覺得Ok公平

唔好話我黑心
香港講明唔玩得
都仲要玩

又唔帶足夠保護裝備

咁就唔該自己承擔後果，今次重左少少，唔好意思，後果係死。

玩得就遇左。

最緊要係唔好撞到無辜途人。

炒到瓜左，應該幾高速下

香港法例真係過時
支那國都玩得

男子相約2名男同事。。。。。有內情？

支國地大，香港好難啦，上次見條友過馬路仆街，架野自己衝尻左出馬路

歐洲大把

單車徑應該安全

無頭盔，20~30km/h 一炒撞頭就死撚硬

係咪唔小心炒咗都唔得啊
你做人咁撚冇同情心真係邊日死撚咗都冇人可憐你

我返工4個狗鐡站
呢架係ok

大家小心d

RIP

樓上話人抵死個班咩心態
20-30km/h 其實單車兩下子就到
你地千其唔好炒車

呢d好快？

抵死

死黑警

單輪好撚快
諗住買電動滑板車

香港咁細
用黎做咩

佢係咪係沙角邨出發？6點幾好似見個呢個人

如果20-30其實唔快，電動既上到30-40都得，所以應該係撞到啲重要部位

見人揸黎做food panda送外賣

呢個真 見唔少

係香港可能死可能係一種解脫

佢果部唔係風火輪
真係滑板車
唔知佢開到幾快

由馬鞍山欣安邨出發，打算前往大埔

死於on9😭

所有電動既代步工具
除左輪椅
無過機電署都犯法
除非係私家路

死左都要告佢

我唔會話抵死，但我住附近認得都係得嗰幾條友玩既啫。快撚到，炒起上黎真係會攞自己同路人命

屌 我都係 我返工兩個站 一條直路

支那可以食元素周期表添

收皮啦賤種

100km/h

無人搵支槍迫你一定要用電動滑板車
仲要揸咁快，行慢d唔得？

帶足裝備下
可以租Loco Bike
可以自己買架單車踩

可以預鬆時間自己行路

一樣可以去到目的地
三種方法都一定比電動滑板車安全

北京上海都禁左啦

屌你

屌你，你呢啲咩邏輯，就算有時賽車手都會出事啦，佢當時遇到啲咩無人知。btw收下口

佢個制動唔係物理手拉既
動力又cut唔到
一出事危險過單車好多

我冇記錯的話,已經有好多同類事件（死咗人）

通常最快都係30-40

不過踩滑板車個感覺同渣車差好遠
30都已經覺得好快
剎車又殺前碌, 架車好易向前飛

唔好話「玩」啦
繼續當係玩具 就唔會正視佢係交通工具
咁就永遠都唔會變得安全
百年前啲汽車友都係玩揸車

林村河見過人玩呢款
避人搞到仆街
但咩事都無
呢個就後腦著地一命嗚呼

有位放咩公司有既就好方便 車錢都慳返

不過部野真係好撚快
成日望到人哋都凝住佢會唔會跌落嚟

炒到死人．．．．
做足安全措施好緊要，如果戴番個26 full face頭盔可能無事

支那狗一有機會就會話香港落後

買輪椅代步好過

你點知的？

好仆街但我笑左

說明書都無睇

不治

WA DIU...呢排連登咁多電滑板POST....

30km/h
其實公路單車都到出d力先維持
絕對唔係轆有30

如果電車按個制就30
落石屎路
又無頭盔 又無落地準備
唔死都一身傷

剎車你要慢剎
急剎不如跳車好過

快過車都見過

RIP 唯有希望今次意外可以提醒其他人小心啲用電動滑板

練下點碌落地冇咁傷就啱

立法第一樣野就係強制戴頭盔

好恐怖

呢樣真
坐火車地鐵都得
橫沖直撞

後轆要用腳踩後面個位
都幾唔就腳

所以我渣唔快
真係通常直接落地

我都會亂過馬路
但我會同自己講 如果比車撞係我抵死 所以我會好小心 一定望清楚有無車先
我要承擔返個後果

同樣我奉勸有玩電動滑板車既人
你可以玩 但你要承擔後果
好彩可能無事
但bad luck起上黎後果係死，呢樣你要知
揸慢d都係一個預防意外發生既方法

自己條命都唔care
要政府立法去制行

其實踩15-20咁上下係好鬼安全 又真係做到代步效果
由奇係沙田成條單車路咁直踩

所以我估佢應該係貪快開3檔 踩爆35/40 又冇頭盔先出事
rip 大家玩電動車真係唔好貪快

我好反對呢d車
試過兩次差d比佢地炒埋黎
我想問下你地唔覺有問題？
仲要好多撚屌係行人路玩

真
時速至少25km以上
冇頭盔冇前後燈 難睇到仆街

揸得快一定要有安全帽同避開行人路
好彩冇傷到無辜行人

政府完全唔撚管既後果
規管要戴頭盔 特定速度以下合法
咁已經幫到好多手

你啱 要香港正視番佢係合法交通工具

安全野一向都係咁
你唔立法
無人會理鳩你
香港職業安全d法例全部都係用血寫出來
無人出事就當無危險

35-40係行人路黎講
真係好誇張

立法有撚用咩
叫交通犬係單車徑執法吖
定限定啲電動車淨係係馬路用呀

歐洲就限25限行單車路同馬路
指定舊區步行區禁行
之前係德國短暫住左一個月喺街租部Circ 的確係幾方便

其實好危險 香港玩 又要避人
又唔係話慢

呢d車根本唔啱香港玩
人地大陸，外國地方大先代下步
你full gear炒都算，比你炒果個隨時係死果個

希望唔係，但架車都似
揸大車既都小心

根本有單車就好夠

香港啲路根本唔適合踩
行唔夠幾分鐘又有馬路

本身係犯法
問題係班狗連正常交通意外都唔係好理

其實電滑板車已經安全過之前 個d單輪/平衡車/電滑板好多
起碼冇咁大機會炒車先 之前屋企樓下玩平衡車炒到

電動滑板車開全速好撚快，跣胎避人路面唔好已經死鳩得
好多都冇安全意識

兩條路
1.全面禁止使用
2.立法規管
執法既野你駛同d 狗擔心

咁個司機呢？

咁呢D係事實

有馬路就落車推啦 你踩單車都唔會踩住過馬路啦
呢架野方便就係方便在隋時落地行都得
之前平衡車 單輪個d邊做到

我自己有諗過下次係行人路見到就整炒佢

支那幾大香港幾大

我覺得係限速

單車都有人死，跟本要小心，係心態問題

吐露港唔係封左咩

唔小心係有代價

唔小心買股=輸錢
唔小心用劣質condom=搞出人命

話時話 見親玩呢d 大陸滑板車既人個外型同個格都好相似

你返上去享受你既先進祖國la
香港係安全至上唔岩你住

配件無人買足/無得買

燈
響號
Break皮
軚
保養

開到30以上
唔用頭盔其實有少少玩命
Or 對路人危險（路人聽住歌 真係睇你唔到）

一個唔覺意變誤殺

好彩無撞到人

分分鐘炒死你

問題係呢啲電動滑板車出事機會一定大過單車
單車你至少坐喺到 重心低 呢啲電動滑板車個人就咁企喺到 重心高之餘一出事成個人直接飛走

最慘係路上的行人無3保，俾人踩住電動野撞中就仆街了

所以咪更加大獲
單車係人力加速
電車係機械加速

唔關大細事 細就唔用得？
20km-30km都係單車速度

有用電，係香港道路踩都犯法。

你老母俾狗屌
你老豆仆街死

人地條路闊幾多

人口密度高呀天才

人生無常，RIP生命其實真係好脆弱，大家要更加愛惜自己

意外定被自殺

公路單車keep30唔難

條友都唔知係咪藍屍
歐洲用歐羅唔知佢係香港七仔買野用唔用歐羅

人力加速同機械加速既分別

外國都有法例規管
叫得做支那國都知係鬼國啦
我冇話支那國先進wor

廣州市都禁過，明明聽廣州朋友話唔玩得，但返到去都係見好多人用

試過玩到30kmh
好撚快
快到淆底

單車仲有個前轆 有少少距離
風火輪 一撞 直飛
（對自身
對途人 你拎單車撞佢/電動車撞佢 差唔多
）

踩過單車未

單車徑先應該畀行，唔會撞到行人

呢架野都行得幾快下，一撞都幾危險
下世小心d希望到時已經合法化啦

呢個係真
紅綠van以前咪又係非法

據話單輪得一個轆 所以唔定義為車

死咗人把口都咁撚臭
第一次見

即係你救命走佬嘅時候會因為犯法而唔用？

我冇話唔小心唔使付出代價
但人哋要付出代價唔代表你可以好冇同情心咁話人抵死

物理學上兩件物體相撞都係講緊mass同velocity問題，
唔關人手同機械事

我用15km/h既電單車撞你定15km/h既私家車撞你傷啲?

試過比呢種人部車左右穿插，差啲撞到行人，仲要開得超快

你就會覺得佢撞死咗，其實唔奇怪

安全性呀 單車踩40 50出事風險都一定低過呢啲電動滑板車

問題唔係喺工具，依係操縱者既方式、心態

如果論速度，Road Bike 基本都行 25KM/H 以上，咁香港需唔需要禁單車呢？
就算係再慢速，20KM/H ，你唔好彩炒車撞頭一樣會死
所以踩開單車既人都會有頭盔

電動單車 / 滑板車一類喺歐美等地其實好普遍，香港人覺得危險純粹源於對佢既不認識，再同埋，正苦話犯法，你玩就抵死的話，代入番個道理，如果逃犯條例過左，你比人捉去大陸都係抵死咋，過左呢幾個月，你仲信呢套? 跟本就係法例落伍，跟不上時代步伐

我踩左幾年車，就算你手車幾熟，當有狗衝出黎又好，睇唔到地下有伏都好，總會有炒車既機會，並唔係炒左車嗰個就抵死

結論，載個頭盔，小心路面小心行人小心狗喇

利申: 咁多年炒過2次，如果無頭盔，唔死都應該要毀容

用唔係問題 班友次次開到3 40時速 試過行行下街係我隔離漂過 同係行人路渣車有嘜分別

支那人會叫自己支那國？

咁都冇位放?

把口唔收

搞到全世界冇得踩

撞落石壆
花糟角
死左
又真係唔奇

難聽講咪抵死。。。
書面語 命該如此

我咁講 你個心會唔會舒服啲？

一向都唔合法嫁喇師兄

人力你停腳就cut到動力
電動突發出事你點cut動力?
危險性本身就完全唔同

抵撚死

我睇到個標題笑咗出耐
我發現自己都幾仆街下
btw rip

5毛咪會lol

把口賤到咁真係第一次見

只要一炒都係好易穿頭爛腳
只係依啲用電既速度更快又唔知有無得即停

從依啲Post睇到香港人核心價值 : 有人仆街就抵撚死
無人死，政府又點會修例

跑步仆街都一身傷啦
何況roadbike/電車

抵死呀，好彩冇撞到人！學埋晒啲支那人啲衰嘢！

8號死線 9號升級
12.8 維園
12.9黎明行動開始x三罷
聖誕快樂

讀死書
有無計埋加速時間邊個快d呀？
電車0-20同單車0-20係咪一樣時間？
電車一比就上十幾，人既反應時間同真車差唔多睇齊，但係單車起步慢，相對電車唔會咁易有意外

踩得快好易到

乜嘢理論黎 雖然轆大係穩定d，但係炒單車都好撚危險

部野前面電剎 後轆都有腳剎

重點係犯法㗎，有冇裝備又要開得快仲唔係抵死，好彩冇傷到其他人咋

可以腳剎，可以手剎

你講既動力，分別只不過係停腳就無動力，同埋停手(加速)就無動力
慣性兩者皆有

講緊cut動力既問題唔係講剎車

屌 關乜鳩電動滑板車事姐
你去歐洲睇下人地成個國家都用黎代表 幾撚先進
你地仲係度固步自封 有人做就話佢地錯
平時踩單車都會死人 係咪要禁止踩單車？
要屌就屌啲人做運動唔做安全措施
同埋個政府口講創科 連呢啲人地興左好耐既野都跟唔到 好似電子煙咁

痴撚線，隨時傷到其他途人

你電動零件有事停手一樣會加速
所以電動同人力危險性分別先咁大

問題唔係犯唔犯法
而係好多仆街係行人路玩，逆線玩

雙輪就可以吿無牌駕駛 單輪就有另一條輕小小 上年好似有新聞講過下

停腳就叫cut動力
咁人地唔再俾動力咪即係你講嘅停腳

咁又係咪下下人地一開車就比人撞呀?

你無開過唔識我唔怪你，電車都唔使一下重手去到20，
可以0-7, 7-15, 15-20咁慢慢上，自己控制
分別在單車用腳踩，電車用手撳

咁講啦
如果死者係真係因為唔小心而導致呢個結果
只可以話呢啲係單純嘅不幸 而你因為人哋嘅不幸就話人抵死係不道德

大佬，你唔比油就CUT 動力嫁啦
關乜野人力定電力事

個重點係操緃者身上呀

老鍊都走咗佬先啦屌

RIP 個人認為呢隻唔係電滑板車 🛴

屌你老母，唔好再用電動滑板車啦，明明係犯法！

無架
快啲周街殺人放火強姦打劫啦屌你老母on9仔

個日睇電視先見到德國有共享電動滑板車。咁樣一搞，香港一世都無機會合法係路玩

路又無
店又無
踩車班人自覺又無
法律上又犯法
教育上又有一大班仆街係單車徑跑步

小心與否係自己控制架喎。。。。。。

踩單車加速都應該無電車咁快
變相唔會長期keep住高速，所以應該較少機會出現高速狀態下要避開物件
因為見到多人都唔會搏命踩去加速，但電車一唔留神篤油一去就會好快

重點係會傷到途人，成日見佢哋喺行人路都橫沖直撞！

係外國玩左成年，其實好撚方便，可以點對點

你真係未見過公路車喺星期六日嘅吐露港到片
一樣咁恐怖

咪撚係..重點唔會大家既max speed，係acceleration唔同

知唔咩咩野叫失控
電子野唔會壞唔會出事?

個分別就係最終個力量係人出定電出
人出最後控制就係你個人本身
電動就係電
所以電動既野就要監管
你幾時聽過
手工具要立法規管?
電動工具就好撚多有哂法例要跟
你自己諗下點撚解

全面禁止使用梗係

我講呢個例子正正係我試過差d比呢d仆街撞
佢一起步就爆出黎，個加速度唔係人力單車可以比既

我26同46牌都換過十年牌，正正因為我有咁耐車牌我好清楚香港人既駕駛態度，仲要隨時玩電車既人係無車牌，又係行人路玩

吐露港單車徑，輪車踩到>40，側邊係細路仔嗰啲，認真痴線

淘翻黎嫁 屌

啱 所以抵撚死

佢係單車俓踩

On9仔

無保險 撞到人撞到自己都唔好
點都好 RIP

已經研究緊

仲要比人串我無玩過玩車唔怪我
人力同電車個加速度又唔同，反應時間又唔同，根本就係無知/盲撐

你要講埋電動零件有事咁無得講啦
係咪好似大陸有架三輪車失控兜圈撞返個司機咁

你指乜野淘返黎？

香港連單車都唔俾踩啦

踩果架係單車？

仲諗住買boostedboard

又一個無車牌既炸彈
意外可以自己控制仲叫唔叫意外

架車
好多大西北大陸人踩
天水圍等

其實點解唔講得？
Iphone都唔敢講自己100%唔會壞

抵撚死 利申 大埔撚踩單車成日見到呢啲智障

其實踩單車踩得快唔戴頭盔都危險
踩呢啲好心就咪空裝啦

計乜撚野 momentum呀
唔洗計都知私家車炒車會嚴重過單車炒車啦下話
仲話唔關人手定機械事
不如問埋跑步15km/h 邊個傷d呀

其實會係單車徑執法...
有時冇燈都會捉

早幾年好似有新聞講叉電叉到燒埋間屋

樣樣嘢都係由唔識做起㗎啦 廢有乜問題呀

啱 但係玩呢啲唔小心最多咪仆親擦傷
要唔小心到會死人咁好明顯係因為唔好彩撞親邊到先會咁
總之冇謂再拗
人都死咗 冇論個人抵唔抵死都好都冇理由講出口話人抵死
呢啲係做人基本修養

叫佢試下比車既10km撞同比跑10km既人撞

做乜撚嘢 好撚大壓力？要咁話一個已經唔係到既人 你都幾撚痴線

事實上好多時出事就係零件問題
諗下出事時最嚴重既情況
就明點解電動車係需要立法監管

其實唔戴頭盔玩好危險
好多人懶勁唔用仲踩馬路
死左唔抵可憐

輪椅如果冇牌都犯
總之要牌

我無你咁多，都係得5年牌仔，
不過我都知香港人駕駛態度先唔敢考26。

但咁講咪去番用果個人既態度問題
有人揸車十年都唔炒，有人開redbull可以一年炒幾次

其實支那DNA 就係貪方便. 好似V 7個種電子貨幣, 個個都話方便好用, 終有一日支爆就係因為佢. 電子野係要監管既.

你踢中左個死穴就無得講啦

用家問題關件物件咩事

小朋友嗰啲電動車又洗唔洗規管呀

唔係用電就要規管，而係輸出同埋QC呀
我用單車做比喻，因為無論輸出、力量、控制性等都接近
如果電動滑板車改到可以行100KM/H ，你又咁痴線去到盡，咁就乜都死啦

你話要壞，你玩過Road Bike 就明，Road Bike 急剎係好有限
都仲未講Fix屎，點解電Scooter 既碟剎一定差過Road Bike 既C 剎或者Fix屎既呔剎呢?

咁都炒得死....

明明講得開得快，突然又轉左講加速度，邊夠你地講

態度固然
但係去返我個原點，人力既單車同機械既電車點會一樣唔講啦，你覺得一樣咪一樣

唔係禁止行單車徑 係馬路
因爲啲汽車（尤其高速）好危險

車速究竟可以去到幾快？頭盔既重要性

邊款先，單轆定雙轆定四轆？
玩過四轆40公里炒咗零gear都係輕傷咋嚄
練過武，會學點樣跌低會無咁傷
同埋要學識要跳車

利申：唔好係香港玩，車多人多太危險

拿，紏正你
細路既電車揸出街都係受規管，要執法既話都入得架

一係唔好比人賣, 一係合法化(一定要人上幾堂+考試, 戴頭盔, 單車徑使用)

香港真心唔岩玩呢啲

你小朋友d[電動車]有幾快呀
講來聽下?
小朋友

所以最緊要有 單車徑 分隔

有咩快嫁咩
仲諗住買架玩
我以為好似單車慢渣咁

快慢自己控制姐

突然？
講左好耐啦喎
無point咪算，咁肉酸做乜？

岩岩經過見到，無諗過咁嚴重，RIP

黑警又殺人肯定係部野度落左手腳

見過有人揸依種行馬路當自己揸緊羊
又唔戴頭盔又盛，架車重要好柒 正正經經一架滑板車咪算
整到咁浮誇搏拉

想開香檳
屌你老味有幾次差啲比佢地撞到
當自己係托海咩
下世先啦

咁電單車都應該比上單車徑啦
快慢自己控制

睇番我個例子，我用兩個機械黎比
你既然舉得跑步做例子，應該知道相同速度下係質量影響大喇

既然你覺得人手同機械有關，
咁我用架車推住個人形dummy撞你傷啲定跑步撞你傷啲?

總之，係行人路，單車徑係足以累死人
係馬路又足以累死司機
自私狗唔覺得自己有問題，死左唔抵可憐

我講緊控制咋喎，你做咩嘢姐

秒殺

電單車快同慢 都明顯係‘汽車’啦下嘛
何況人地講緊快慢可以控制 關乜撚野電單車事

有咩車唔係自己控制快慢

條友盲反反到上晒腦

所以通常電子煞車先行
唔夠先介入物理煞車

以為自己好有道理果下死

陳述緊啊，有咩問題？係所有車都可以控制快慢冇錯啊

真, 啲人成日喺無論單車徑定行人路都揸勁快
見過有人揸埋上行人天橋, 真係cls
呢啲人都唔知博乜

年中都唔少炒單車死人，洗唔洗禁埋單車？

睇你留言真係睇到笑
跟本講到尾就用家問題
比你渣架tesla係馬路唔小心咪一樣累死其他司機,炒上馬路咪一樣撞尻死路人
成班可以95搭8到賴落部車到
仲學人分析咩加速 動力

講到尾咪又係講自律

有時係啲單車尤其新手 唔行埋一邊
條路好闊都踩中間 仲要S字形搖擺
難以安全爬頭
請靠左

唔好扮唔明啦如果快慢可以控制係一個point,咁咪電單車都應該同單車同樣睇齊

算啦，盲撐圍爐啦

玩得安全 係邊到玩 點樣玩 同咩人玩
有咩所謂？

踩中間唔係問題係戴住耳筒忽然對個頭出黎先仆街，有fd試過俾呢d累炒

你岩
不過我一開始係回應緊大家講既開得快，
不過你咁岩o係#136講加速，但我著眼於人力同機械miss左

自炒定撞死人？
今年有邊單？
有無link睇下

你係咪未用過冇人叫你下下地板油架大佬可以控到好慢架喎

汽車啱啱流行時
撞死多好多人添
好多人都想禁車

用咩家問題，純粹用家問題咁真車保險洗撚分cc咩
有車牌未呀小朋友

你覺得電動同人力安全程度一樣?

就算用家心態一樣
危險程度都係有分高低

人地講緊 原來可以咁快
比你spin咗去玩食字 ‘電單車上單車徑’
真心覺得你好柒 仲要死撐

真 平時踩開電子煞其實好夠用

問題係想買都買唔到保險
因爲唔合法
合法咗就有燕梳

火車都用電子煞

係要炒既揸呢d都會炒

見親呢類電動車都冇乜好野
搞到印象差，人地難接受正常

歐洲通街都係，仲要真係快，3，40km/hr咁，
我諗唔掂就慢少少，10-20就算

你覺得你呢架野上到幾多km/h

又唔好咁

同意你ching
都唔知spin去加速 剎車做乜
駕駛態度，意識重要好多啦

歐洲揸車都車讓人
香港

你中文拎U?
撞死人係關架車事 定關揸果個事呀?
咁既logic都分唔到 拎個牌黎撻人
你又分到紅綠燈未呀？

快慢可以自己控制果句你當睇唔到就spin去我柒呢個風向

我見過d人改到架野好快

好似外國d parkour大廈跳大廈一樣
所以做野之前真係要三思
人 是好脆弱的...

小鳳姐真係唔得閒
搵黎小田陪佢啦

單車成日撞但係死人唔多
咁多人玩一年可能平均一個死

原因係佢係人力推進 加速減速反應快好多 有動力嘅嘢比較容易出事 加上車輪細冇咁穩定

我哋玩RB同一段路行40-50公里都唔會出事 車輪夠大 重量分配平均 其實公路單車設計30-80公里最穩定

有呢個代步需要。希望政府限速比人用

九唔搭八 溝通唔到

踩住唔覺得好撚柒咩

結果咪整咗交通規則同埋考牌制度囉
而家對住電車都係

唔係你o唔ok 係行人o唔ok
個個都係夜晚偷偷地玩 你拎來返工

快慢可以自己控制到底有咩問題 又關電單車咩事啊

hoverboard個隻點？之前仲諗住買部代步

正常九成人都係咁做
剩低啲戇鳩廢老支那人行錯對面線

香港地 單車都唔夠用?

開車都係一樣
唔好飛車
飛得就遇左
要安全駕駛

見到新加坡同悉尼市中心大把人玩，又唔見佢地出事。

喺香港啲路唔適合用， 或者去空曠同無乜人嘅地方先好用，仲要喺平路用。

喂，乜你唔知撞死人真係有得打甩唔關司機事架？
唔好又話我spin,不過你呢個無知既例子真係好抵串

仲有，我既logic係講緊人固然係問題，但係唔同既車種都會影響司機反應時間，所以引申到唔同氣缸容積保費都會有唔同

我講到好白架啦，不過你無料睇唔明又要認叻咪比你出下醜，你只係放大司機既態度，唔提車既性能，品質咪顯得你無知，我咪介紹返你知，真車要驗車要計cc囉

平時啲傻閪藍絲比人鶳左幾分鐘野野打頭都無事
呢個地盤佬炒一炒就跌瓜左,有無咁化學

自問自答

人地個腦可能生左係個屎忽到
機師渣飛機仲危險阿，記住以後唔好坐飛機

我兩樣都玩過
電車嘅問題係重量分配同埋你個人唔係固定喺上面

剎車時單車你可以夾住部車 冇咁易飛出去

上20-30唔難
keep住20-30就唔同講法

冇錯
仲有多左好多馬路/公路
道路環境都好重要

作為一個行人 見到個post有人話速度唔係問題 冇保護裝備先係問題嗰下都幾心寒
呢啲人有咩事都好咪累到正常行人

我尋日RB操車40公里
總平均車速29km/h

有時更踩得快嘅去到33km/h

好撚醜怪
機師要考牌，要計飛行時數
你架電車先唔講犯法，無車牌都玩得
用咁肉酸既例子真係你個腦先諗到

你講左個重點
交通意外有兩個主要成因
司機同架車

你唔俾架車有問題
拎個牌撻你係因為你連意外成因都唔撚知
保險高cc車貴d就係因為架車意外風險高
你淨係識講人既意識咪無撚知lol
畫公仔畫撚哂出腸

之前見過有Foodpanda攞嚟送外賣

正宗皮包鐵, 行馬路俾車HI到唔死都一身傷

RB撚keep30係入門目標
雖然有一排冇玩又跌返落去

你回得快過我
嬲死我

仲要條胎爬山胎添

呢位巴打既回覆完全係有經驗有視野既成年人
成日話咩司機態度
講撚到好態度架車就唔會有問題
上車落車有無同架車講早晨同唔該呀，咁好態度就唔會壞車架啦

好明顯大家都係有相當馬路經驗

呢班人成日左穿右插
係咪以為自己喺東望洋

人真係化學，點會估到呢d車炒車都會死。R.I.P

咁你肯承應呢單野係司機問題＞部車未
你大帽山片車片到 160 180炒車死撚左

問題係邊個到? 咁撚簡單既野都唔明
抵比你人話柒

其實有配套係做到，但係冇配套囉

無配套就唔應該拎出黎害已害人

屌到政府有拎先返出黎

呢啲車最盡30,已經夠，再快不如揸電單車，

跟本玩吓就得
RIP

好心你唔夠訓就走去訓啦
我有講話呢單野係咪司機>部車咩
Cap黎睇下，睇過，邊到有呀？
飛機師

仲有呀，我作為一個有咁上下既成年人真係唔介意一個阿豬阿狗話我柒

講多幾之啦，講多幾次我可能會喊架啦

早兩日先出左部 es4, 呢排冇得玩啦

係上面條友好撚on9
咩“電單車上單車徑都得啦“屌

佢係物理碟剎來

呢樣科技本身個目的唔係就係for細城市用咩

我理撚得你係咪成年人
咁撚簡單易明既野
講左十尻幾頁扮晒野咁分析
講既野又95搭8，唔係柒係咩 不過睇你口吻十足d廢老

咁到底係司機定部車問題阿，你答我啦好冇阿
滑板車人地單車路踩40炒死左
私家車踩160炒死左
肯定係部車係主要問題啦

手足唔小心頭中彈 係咪都抵死？
揸車唔小心撞隻豬 係咪都抵死？
意外率唔係0 就有可能中招

廢老係咁上下架啦
開得快，交通意外炒車死左，係部車問題
其實講出黎你自己都想笑啦

我無你咁叻可以武斷到呀
咁你點知唔係車失控？我睇完又睇段新聞都唔見
定你係事主本人所以咁肯定？

前者唔係 後者係
因為前者不受自己控制

係d男人先會咁on9

美國d人亂9咁踩cls

喂，你唔好咁多廢話啦，我等緊學野，教下我你點樣咁肯定係駕駛者問題呀

唔夠人講又spin落部車失控
喂私家車都會失控架，到時又可以賴落部車到，得左
夜啦，不如你摺埋縮番入伯母個閪訓教啦

呢d車仔正常用咪得15-25左右，就係有班拎黎飛先咁恐怖單車都好危險，應該都要買第三者保險
政府一係就禁止入口同賣，一係就立法限速，架車電壓輸出過大就拉，我就真係唔明慢慢踩有咩問題，要用到車呢種大型機械黎做比較

人命黎架 收下把口啦真係 人地屋企人見到會你咁講會點

所以你咪自己丟架囉
你話係揸果個問題呀嘛，咁我咪問你點排除唔係車問題囉

Spin夠未姐
對你既講法有疑問又spin呀？
全部人睇住你拆唔掂啦spin

都係果句啦，有立法有限速我唔介意仲好期待
要講零件有事，因為多左樣可變數就一定多左情況
我既想法係喺可控制既情況下減少事故，而唔係斬腳趾避沙蟲

但去番最基本撞到人既情況下，不論加速快慢也好人力電動也好
受傷程度都唔關上述情況事，只係睇撞到你果樣野既時候有幾快有幾重
有人話單車無咁易撞傷人，主要係因為單車個轆係膠可以緩衝，唔使好似電動滑板車咁一撞就成條鐵棍撞落身
當然，新聞果架電動滑板可能可以開50以上，
架單車踩唔到呢個速度，就無咁危險

咁你又點樣肯定係部車問題

不如我答你啦
全世界交通意外出事機既機率都係
外在因素＞車主＞部車問題阿

我係你咁撚蠢真係打開個窗跳落街算

唔同嘅交通工具 有唔同嘅安全速度
私家車都去唔到高鐵/飛機速度啦
係咪就私家車係主要問題？
按返佢嘅安全速度
帶埋頭盔就更少問題

喂，問緊你有咩論點證據咁肯定係用家問題，一定唔關車事呀，呢d唔叫spin,叫做迫你埋牆要你出醜呀
答我啦

將來自動駕駛普及就可以係部車問題

喂，你又出醜我無話過一定係車定係司機問題呀

好肯定話係揸果個問題既係你炸
真係撚狗咁撚

推，希望你條垃圾睇到自己咁肯定係用家問題啦

推
快d搵下我有無講到一定係車或者人既問題

戴返個頭盔,減少死亡風險

笑撚死，而家又黎話無話係部車定司機問題
上面各種分析部車點危險部車點危險，又話見到要炒尻死人 ，到頭來連咩問題都唔知

你iq到底係咪低過70，好撚難同你溝通阿阿叔

咁你返支那慢慢玩

安全行駛單車徑就ok

深水埗抗爭都見有人玩，

唔知班畜牲跑出來追唔追到部10km滑板車?

可能佢摩打腳

仆街黨鐵，唔係佢點洗個個踩車

唔好講咁多廢話啦，一係你cap出黎睇下我有無肯定係車問題，一係你答我你憑咩肯定人問題啦傻閪

唔洗咁多咩笑撚死既廢話啦，point你就輸撚晒架啦，我依加問你既野你答唔出，又要反問我再比我撚多一下，檢討下先同人嘈啦

你解答到上面是但一樣我地再傾啦，因為再玩落去你都只係得柒呀廢老呀iq低呀跳樓呀，呢d低水平廢話

唔好話電動滑板合唔合法啊
有幾多人踩單車會行單車徑
過馬路會落車推

有冇link?
最高速度有幾多？

你到底係咪隻眼生左係屎忽

全世界交通意外出事機既機率都係
外在因素＞車主＞部車問題阿

解答到你問題未
我發現同你溝通真係影響智商
咁簡單既問題可以複雜化到咁
好心年紀大就唔好上咁多網啦

行人路玩既就抵撚死
單車徑,馬路玩既,唔累到人既就講返句請你安息
唔單單講今次,泛指全部有玩既人

仲話咩point就輸撚晒
你咁分析法去考oral，我係考官一巴車撚死你啦
離撚晒題仲當自己有point
仲唔係有自信的毒撚

痴撚線唔同你玩啦，logic完全係白痴，首先你講就當係？又無數據支持，就算有都只係機率高，唔代表呢單意外一定係你既理論

鳩嗡當事實點同你玩呀

呢單好明顯就係片太快自炒冇咩好嘈

叫你拎證明
你就講咩機率高

離撚晒題仲當自己有point
原句拎返走啦毒撚
證明呀，唔係你鳩嗡呀

自己google下
最近10單香港交通意外，大部份到底係車主 外來因素，定係部車問題啦傻尻

以後炒車記得話
唔關我事架，係部車失控

炒車肯定係部車問題

車都無驗過就咁肯定
剎車有無問題？你咪失控加速？
斷估就當係事實咁我真係唔想嘈落去
無數據無科學證明學人斷言

等政府 蚊都瞓

咁就真係唔好嘈啦學你所講，你都冇證據證明係架車問題算啦好嘛

得啦，總之你無證據證明呢單野係司機定係車問題
明

原來依個話題有咁多人討論
發夢見到某政府入便有人做過野推依啲電動車
而係政府土地入面
有一個地方好適合做試點
依個地方一來大，員工來回唔同地方係有用電動車嘅必要
兩嚟依個地方有自己既領地，甚至有自己既法律。
所以個個地方到依家都可以見到清潔姐姐用電動車周圍去，仲要係合法。
依樣野雖然受員工歡迎，但俾人投訴到仆街。而計劃就係一連串投訴中搞到無影，可見短期內都唔會合法。

監獄？

從來都係你襟兄弟好似狗咁咬住唔放要我答佢，我咪唯有撚下狗

你叫你老襟算啦好嗎，唔好再問我，我都唔記得有講過一定係車問題
不過你老襟就有斷言係司機問題啦

其實細先岩
for urban

咁以後唔撚叫小購友踩單車 一定仆街仆到死

我見過快果啲
速度拍得住滿晒既泥頭車同巴士

根本就太危險
屋企附近成日見到人斜路衝落嚟
快過私家車

Rip

前排先有個post介紹人買
香港地玩呢啲好冒險
首先玩果個一定唔會帶保護裝備
香港路又小 障礙物又多

路權撚就係
一般人踩住㗎共享單車
20幾已經極限
再上一係個人散
一係㗎車散

屌依啲真係睇人生唔生性，代步比你玩到變電單車，死左都唔撚抵啦，揸廿幾咪算數，代步不知幾撚方便又慳力

下單輪先落地重快,又唔大,推住搭鐵,上落扶手電梯都無問題,小巴都OK

合法化更加遙遙無期

其實根本係要加速合法化，參考外國，本身電板又唔傷人，道理同大麻合法化一樣，第一睇你點用，第二合法左先易規管，出事機率仲低

不過靠依個奶共廢柴政府，食得屎啦

其實有見過真係好快下，又睇唔切
好多跑步同踩單車嘅人係個度
就算避，你扭都未必扭得切啦其實

冇錯。而家死兩件更加拖得就拖。唔做反而唔錯。你死你事仲要玩果班

典型反社會人格連登仔

慘在真係好撚多mk玩呀而家
尤其係元朗重災區
玩啲大陸垃圾鐵皮車
facebook 仲有人兜售呢啲車
隨時斷頭、斷電鎖轆、電池著火或爆炸

嗰日我都行過洪水橋帶住頭盔
班mk仲要笑鳩我
嘩 戴頭盔

我果部 都上到90
但快時都係40左右
平時25 - 30
而且一定要保証有煞車距離
每次出門都會檢查煞車

勁呀師兄

電動輪椅無王管的

滑板車坐喺度玩就真係柒咗啲

電單車入唔到屋

隻豬衝出黎受自己控制

其實宜家呢啲電動滑板都冇理

發夢見過有外國記者踩住風火輪手執自拍棒咁飄過，型撚到

人力踩會攰 點都無電動咁好

其實心諗先最重要，好似馬路踩單車咁，單車係要同汽車一樣要求，但d撚樣就以為單車係例外，人地見紅燈都停哂自己就繼續去
所以話學車唔淨止學點揸，仲係學埋道路行駛嘅規則同態度

驗眼啦

意外呢d野根本冇得講
單車都有好幾單炒車死過人
咁係咪又要禁

咁揸車無啦啦有隻豬衝出黎撞到佢 係咪都抵死？

隻豬抵死
請問司機會點死？

想扭呔成架車翻側炒車死

咁又點撞到隻豬

想扭不過都撞 之後撞完就扭到架車翻則得未

你知唔知翻則要幾大normal reaction先做到？

你成個situation諗一次先啦

同埋學車一定係學刹車 唔好扭呔

自己做錯事 唔洗負責任？

如果係一架雙層巴士 之後巴士司機驚炒到隔離線扭完呔想扭返去另一邊，之後重覆幾次直至翻側呢？ 好多案例係咁架喎

明白了 呢個係情急之下人嘅本能 但係理性上呢個係做錯事 所以應該負責（即係死）

佢唔扭呔 咪唔洗死

係啊 佢唔扭呔係唔洗死
但係佢扭左呔做錯左事 所以應該負責（即係死）
我講得啱唔啱

死mk慢慢兜

大把案例係咁樣炒死架啦。唔討論得？

有隻電助力單車我覺得可以推行，上斜真係可以慳好多力，不過要原廠鎖速結合埋AI自動減速再係指定路段踩其實可以做到好安全。

重覆幾次扭呔 再翻側

笑而不語

係好撚快
行人路單車路d 急彎好易中伏
唔明點解唔直接踩返單車/渣車算

即係如果嗰個係手足呢
唔知你哋咁講會唔會對得住良心

總之無論揸咩車都要安全為上 做足安全措施 手足要引以為鑑 rip

如果可以發牌就算鎖15km都可以接受，而家科技咁先進，重力感應到落斜咪自動強制減速囉，仲有GPS可以禁市區或指定時間路段踩。最緊要有監管，但唔好乜都唔做一刀切話唔俾就算。

你個例子好fit
大部分係想爬頭cut線
但無留意路面情況
跟住炒車

同一時間 其他司機係識得收制減速保命

我唔係講緊片裡面嘅例子，我係講緊現實上為左避車避動物唔小心炒車係存在

thx for ur sharing

講返先啦

係啊 佢唔扭呔係唔洗死
但係佢扭左呔做錯左事 所以應該負責（即係死）
我講得啱唔啱

不如你講下 有咩唔啱？

ok 講完

希望呢位ching揸車果陣帶返個腦啦
同埋記得唔好載其他人

佢出於本能唔小心扭左呔做錯左事 所以應該負責（即係死）
我講得啱唔啱

カイル：啱

死黑警唔做野
紅磡去poly條天橋都有人踩
黑警唔撚理
唔講以為合法

大家都平衡下啦
咁多人你咪用啦
大陸人又係咁成日電動單車無人理

如果合左法
個個都整一部出黎
行人路唔洗行啦

其實可唔可以整發條上鏈既上鏈車?上鏈用手提摩打上鏈

外國品牌啲車好多都係大陸製其實
但係當地銷售一定要過當地嘅機電署認證

其實高性能嘅板車入面都有一條限速線
證明部車唔會超過一定速度
但係用家一到手就會甩開嗰條線
一個簡單插頭
部車已經屬於非法改裝

呢部行到 120km/h 既板車
原裝都係限速 25km/h

成件事可以話係走法律罅

大家又係到blame the victim最撚衰都係政府唔做野

嘩，炒到咁嚴重

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

車是無辜的，是駕駛者問題 🙏🏻🙏🏻🙏🏻

正正常常立法規管使用(唔係禁止)咪冇事
阿豬阿狗都玩得又冇法例規管保護裝備咪出事

其實有個叫連環相撞，都未見d司機話唔開車啦

點解咁多人屌，其實汽車撞仲多，無人屌d司機抵死。

問題都係個制度囉，有監管，強制戴頭盔之類，好似電單車要考牌

不過依家個政府就唔做唔錯，乜都懶理，只在乎自己既政權穩唔穩陣

咁易死?

其實係灰色地帶
因為電動板有好多案例
唯獨單輪未有先例

九成九自己解撚咗限速

其實踩過滑板車都知，次次差d炒車，一係d路人無啦啦衝入單車徑，或者遇到睇下d死人渠蓋。單車徑d風險已經好大，何況馬路

汽車一日使用量有幾多

依d咁既電動滑板車又有幾多

計返出事率 係差好遠

抵死，本身犯法，成日係人地身邊片車，抵死，我無心咁講

仲諗住呢排無popo
買返架

政府唔規管，就由d唔合格既車，唔適宜既車速，唔戴頭盔既繼續上路，出事率唔高都難啦

藍絲就抵死

香港咁細 .. 用依啲其實啱啱好

唉, 垃圾地方 , 乜春都禁 乜春都話有問題
根本就係 避免立法 捨難取易

死於on9

抵死 死得好

玩呢d唔著裝備，抵死。

On9睇醫生啦

共享個齒輪比上到20已經好撚勁

捉到重罰咪得囉，香港地方細，改到125km對途人既危險性比外國大好多，個罰則可以比外國set高好多。

而家咁多天眼，有心捉邊會捉唔到，你蒙面都識別到啦。

你由渣出街開始已經係犯罪
講春咩

125km

膠法黎，電力推動就係當電動汽車要汽車牌，就同路過都會當係暴動咁膠

RIP

喺單車徑玩已經好有公德心，我都有一樣嘅經驗，另外仲見過風火輪炒阿婆不顧而去，所以係玩我都只接受喺馬路同單車一樣處理

企係125km/m 上面咩感覺 一炒飛上天

政府班垃圾唔做唔錯嘛
成日就話人地歐洲，人地美國
人地電動滑板車普及埋添啦
依家條友仔死咗，平時拎黎代步個班呢排隨時要食牛肉乾

我見到有幾隻最高65KM

你講架風火輪？

仆你個臭街
兒登幾時多撚左咁多賤種道德撚係度吠
呢d賤種死撚左都累人累物
係吐露港夜晚炒到咁
睇撚死佢一定開撚過30死衝爛衝啦
以為自己好撚快好撚勁啦
我屌你老母你呢加自己死撚左好啦
咪撚搞到班狗又開始出返黎捉人啊仆街
唔係你條累人累物狗死十次都唔撚掂
正一賤撚種

班傻鳩都on99
加上香港呢加仲有法律架咩

西貢人傳來賀電

幾時到將軍澳區死返幾件盲毛電板黨?

仲諗住返工
港豬
拉

但而家嘅法例又當佢係汽車
搞錯嗮

因住單車路權撚入黎咬你

班友唔係為左代步，純粹唔想考牌而又有發車既感覺

其實同行人路踩單車差唔多
見到你又要讓比你 大爺咁
仲要冇頭尾燈，夜晚睇撚到你咩
全禁唔讚成，但一定要規管，set時速上限 etc

果啲單輪車好恐怖

你想表達d咩呀
咪就係架車傷d囉 所以咪話機械野危險囉

冇engine你點將架幾千kg既車加速到15km/h呀
用人手推推唔推到呀？
相同速度得返mass係variable，緊係淨係受mass影響啦on9,個問題係做唔到相同速度呀弱智

仲係度死撐

香港啲地仲衰過日本英國
就算有頭盔都危
又多彎又暗斜 又單擋又夜晚

弱智有樣睇
比喻都錯撚哂你縮返入老母個閪度la

上面有人柒完你又柒
香港有幾多人幾撚密集
道路設計有大分別?
人既質素又點(好撚多大陸狗)
你同歐美直接比較?
食屎食再傻撚左?

用嚟送物資好方便

醒目
香港無論地理定城市道路設計
仲有人既公德問題上
都理解到香港地唔岩玩呢類野
好撚危險

話自己小心就得個班
同地盤佬話做野小心d
就唔會死既一撚樣

突然想知保特跑全速炒車會唔會死

上淘寶買埋啲危險犯法野
今次撞死咗自己 如果佢今次無事
下次邊個俾佢撞？

其實呢
運輸署都建議踩單車要戴頭盔

太多頁，無追post
我自己都無寫明
因為我所指電動滑板車只係for單車徑
我唔知大家係咪討論緊用於馬路上

兩樣都有關
香港d單車經好多都好短
無辦法長用,又上又落
淨係單車都已經成日人車爭路
再加再電動既肯定死得人多

地方細同人少, 要兩者並存先岩用,
但係香港最大問題係人多呢

125km/h 真心痴撚線，你普通細車去到 125km 都好飄啦，佢仲要就咁企係上面

我自己係大埔踩單車落沙田返工
電動滑板車係吐露港單車徑出現率都幾高
我單車踩12km/h，睇佢地過我車嘅速度應該有20km/h
20km/h呢個速度都正常

如果你地係討論緊電動滑板車係公路上使用
咁其實只係站立式電單車，係應該要有電單車牌，私家車同單車始終係兩回事

超過20km應該唔俾用

代步已經好夠

單車快自炒都係死
但依家多人戴防具

係

電單車咪又係咁
但企喺度風阻大好多
吹到個人驚

88~103 已經係十號風球

但本地快果班都最多75~80
韓國同星加坡仔先痴撚線，玩到上150 km/h

係咩

電煞好正
好似 abs 咁

佢應該以後唔會再犯㗎喇

你踩過單車未就真

road bike 普通 輕鬆踩都已經 keep到 23 ~ 25km/h 啦
如果係 沙田將軍澳嗰啲單車 一般質素平均係 25 ~ 28 km/h

真。和理衝

4,5年前都講緊個個部門都話唔關佢事
個時我都話等死左人自有人出黎搞法例
希望真係有
立法要戴頭盔得唔得

邊到寫死者渣20~30km/h
邊到搵到咁慢嘅電動滑板車呀

香港真係好多你依啲人
分清楚啦

你係對架車反感 定係 對啲人反感呀 ?

根本唔係架車既問題
如果立左合適既法律, 定個速度係 15 ~ 20 km/h , 架車根本無問題
因為同一速度下, 單車係危險過依架車

你反感既係嗰班 唔安全駕駛既人
你估馬路渣車就無依班人咩 ?

你連自己反感乜都唔知
香港真係好多你依啲人

玩緊果班 行人路唔該你地推車啊
本身就犯緊法 咪搞串個party

都無目擊者, 鬼知佢 咩速度咩

1) 但我想講, 20 - 30 km/h 係依啲車既普遍可以到既速度
2) 20 - 30 km/h 其實 唔係好快, road bike 輕鬆做到
3) 佢唔戴頭盔 , 20 - 30 km/h 自炒頭撞硬物係會致命, 踩單車都係咁, 自炒頭撞硬物係會致命, 所以根本唔係依啲車既問題, 係個駕駛者無做安全措施

係囉 啲黑警甲甴又死都唔肯同抗爭者交換裝備 又話抗爭者武力過高 如果黑警肯交換裝咪無人會炒車死啦

啱,

1) 立法 要限速 15 - 20 km/h , 代步 / 娛樂足夠了
2) 同單車一樣, 規定要戴頭盔 , 基本野啦
3) 電動車 要 18 歲 / 21 歲 或以上先畀玩
4) 同單車一樣要喺單車徑玩

有幾次踩Locobike大圍去大幫大埔，幾條友玩玩滑板，我試下爆盡追唔追，發現快我起碼一倍以上，我覺得應該座底35km/h

咁樣冇裝撞到頭 唔死真係要好好彩

有

我都唔鍾意部車咁多燈
點綴下ok
移動燈籠咁就無謂

中級入門呢兩部都 ok
萬頭左右

淨係識做人

搞咩法例?? 咪傻啦.

香港政府慣常做法: 禁

就算踩單車都要戴頭盔la
撞到個頭好易死
仲有,夜晚踩一定要開燈,
有一次個單車廢老唔開燈,
響單車徑9衝,
去到好近先見到佢
差D 比佢撞

又係喎我竟然無諗過呢個問題
以後等第二部lift

電動輪椅駛唔駛拎牌, 見佢地都好快

有D人用開56K已經好滿足 變唔到
者係佢搭開黨鐵 一世都要搭黨鐵
冇諗過將來可以發展其他交通工具

香港啲地邊岩玩哩d

有 EMSD有牌

明知犯法就小心d,一有意外就攪到所有人無得玩

抵死
自殺係落地獄

頭盔物資比班曱甴充供晒啦

Agree, well said

correct

架車又重過單車
邊樣撞埋黎危險d

熱心途人從旁打氣係乜事呀
唔係心外壓都唔識呀嘛

城門河踩單車見唔少呢D人
希望仲有玩既人自己小心D
出一次事就夠GG, 一次都嫌多

細先啱用，好多地方坐車冇效率，行路又太遠，用呢d輕動力 / 單車 10-30鐘距離啱啱好

香港問題係道路規劃差又過時

Btw 香港其實唔細

5) 要買第三保同考牌

老實講點解唔行路
行路當做運動咪仲好

你指既好多地方有咩例子

禁就最安全
事實來
無法否認

呢排係馬路真係見好多呢d電動滑板車, 成日都左穿右插又逆線, 揸緊車比佢地嚇一嚇

無嫁
香港電動輪椅係唔需要牌

你估單車輕 ?

一般 road bike 普通貨仔 10 kg ~ 11kg 左右
MTB 普通貨仔 都有 15 kg +

電動滑板車差唔多都係 15 kg 左右

後腦受傷
你亂搞死得仲快
人地就醒目

依項會有爭議
如果限左速 15 - 20 km/h
因為佢既傷害性同單車相差唔多
咁無理由單車唔駛牌, 佢地要牌

香港政府就係所有新野唔撚識嘅就禁撚左先

研究返一百幾十年研究到過時技術先出黎合法化再加300條規管

玩呢啲我覺得好危險
佢幾乎無聲試過幾次轉角差啲畀佢撞到

屌! 又唔係渣GTR又有得炒車。

咪傻啦

講左 N 次
你地選擇性文盲 ?

只要限左速, 佢既傷害性 同 單車無異
只要用單車嗰種監管方法就夠了
係你地唔了解, 一味話好危險好危險

on9 咩, 又唔了解架車 又唔相信物理, 都唔知你地咩人嚟

考慮緊合法化

計我話單車仲危險過電動

電動野仲可以用 frameware 鎖速，單車你踩到幾快就係幾快

單車同電動車
點撚樣用同一種監管方法
你係咪on9嫁
你限速即係要驗車
驗車就要有證明
單車你監咩鳩?

你唔係物理唔掂係個腦唔掂呀傻鳩

成堆垃圾連登仔車牌都無就吠吠吠

一撞個落地角度幾乎肯定斷頸
單車都仲可以側身／膊頭落地

1-3個黨鐵站嘅距離，即係1-10km以內，步行距離1個鐘左右嘅距離

有普通滑板車唔玩 係要玩電動 為咩
為左威 為左型 冇左條命

好彩無累街坊, 自己抉擇 自己承擔
N耐前已經講左唔合法同危險

風火輪/單輪車唔會衝
無人喺上面會即停

鋰電咁stable都驚
手機尿袋個個都有啦

第一，呢d車佢係勁撚大舊電，唔係電話d細粒電池仔，爆起上嚟可以好勁
第二，佢係喺條路高速貼地用，唔知會唔會有過咩碰撞或者穿刺磨損，而呢d偏偏係電池大忌
第三，好多呢d車都係大陸雜乜廠出產，你信得過嗰d垃圾QC？

其實合唔合法同安唔安全係兩回事
以香港嘅配套無論踩單車定電車其實絕大部分情況都係唔安全
包括人多車多路窄 落車位太多 指示唔清晰等

真係講安全
依家就只可以靠gear 同manner
保護自己保護人地

唔關事，cpr永遠係首要，就算肋骨插爆肺都要繼續搓，反正無呼吸心跳，你每分鐘既survival rate 跌6-10%，等到救護車就通常太遲
問題係香港cpr普及率低
利申：毒撚護士一名

因為慢，你唔行得慢啲行人都阻鳩住

心跳係緊要但
你普通人
真係唔會去處理一個後腦落地既人

一，Loco bike唔係度度有
二，單車香港邊有安全嘅位泊，一係被人偷一係搞殘架車。屋企夠大有位放嘅都有錢買車啦仲踩單車
三，趕時間鬼得閒行路，又唔係唔知香港人行路又慢又阻鳩住曬，預得到時間行都唔洗諗點快啦

結論：政府連單車配套都未做好唔洗講電動滑板車
講真單車配套做得好真係唔洗搭黨鐵狗巴

香港買車真係搵自己笨，養車同車位貴到傻，泊車搵位仲燥過搭交通工具，又成q日塞車

駛你條命呀，諗車諗上腦唔撚係串柒你條文盲又喺度吠，咁撚鍾意洗冤枉錢唔阻你

周圍都有左膠

電動要改限速易定人力爆速易

我踩單輪車
D要搭車去搭鐵/轉車地方/中途站,寶達安達順利,住山果D日日要行上行落。大把地方啦

有d當黎娛樂真心on9

唔使用力，0鍛鍊，0技巧，我覺得大部分覺得自己好型所以高速玩

然後？比條咩路佢踩？上公路？

你睇哂我d回覆先講la